\documentclass[../../main.tex]{subfiles}

    \lstset{basicstyle=\small,
      showstringspaces=false,
      commentstyle=\color{black},
      keywordstyle=\color{blue}
    }

    \graphicspath{{images/Interface/}{../../images/Interface/}}

    \begin{document}
    \subsection{Aufgabentrennung zwischen Pi und Tiny} \label{aufgabentrennung_pi_tiny}
    Dieses Kapitel beschreibt die Aufgabentrennung zwischen der Systemsteuerung auf dem Pi (im folgenden Pi genannt) und dem Mikrocontroller MK22FN512VLH12 auf dem Entwicklerboard TinyK22 (im folgenden Tiny genannt). Das Pi dient im System als Master. Damit fällt das Pi alle Entscheidungen. Das Tiny dient als Slave, es führt die Entscheidungen vom Pi aus und gibt Rückmeldung zum aktuellen Status und zu den Sensordaten.\\
    Im System sind folgende Aufgaben für die jeweiligen Steuerungen vorgesehen:\\
    \textbf{Pi:}
    \begin{itemize}
        \item Entscheidung Start gemäss Befehl vom Webinterface
        \item Auswertung der Kamera aufnahmen
            \subitem Entscheidung über bevorstehende Kurven
            \subitem Entscheidungen gemäss erkannter Schilder
        \item Entscheidung der Fahrtgeschwindigkeit
        \item Auswertung des Beschleunigungssensor
        \item Versenden der Sensordaten an das Webinterface
    \end{itemize}

    \textbf{Tiny:}
    \begin{itemize}
        \item Ansteuerung / Regelung Antriebsmotor
        \item Ansteuerung Schwenkermotor
            \subitem inkl. Auswertung Position des Schwenkers bis vollständig eingefahren
        \item Auslesen von Sensordaten
            \subitem Objekterkennung Würfel
            \subitem Objekterkennung Haltesignal
            \subitem Stromverbrauch
            \subitem aktuelle Ist-Geschwindigkeit
        %\item Ansteuerung Gewichtsausgleich
        %    \subitem Gemäss vorhersage der Kurven
        %    \subitem Nachregelung in der Kurve gemäss der Querbeschleunigung
    \end{itemize}

    Somit ist jedes System auf Informationen des anderen angewiesen. Deshalb ist eine klare Definition der Schnittstelle der beiden Komponenten nötig. Im folgenden Kapitel \ref{interface_pi_tiny} wird diese Interface genauer beschrieben.

    \subsection{Interface zwischen Pi und Tiny} \label{interface_pi_tiny}
    Dieses Kapitel beschreibt die Kommunikation zwischen der Systemsteuerung auf dem Raspberry Pi und dem Mikrocontroller MK22FN512VLH12 auf dem Entwicklerboard TinyK22. Dabei sollen Informationen zur aktuellen Situation, sowie auch Informationen zum aktuellen Status des jeweiligen Systems.\\
    Diese Kommunikation soll es den Systemen ermöglichen die zugewiesenen aufgaben gemäss Kapitel \ref{aufgabentrennung_pi_tiny} zu erfüllen.

    \subsubsection{Hardware Schnittstelle}
    Als Hardware Schnittstelle wird UART (auch RS-232 genannt) verwendet. Dies ist eine Asynchrone Serielle Schnittstelle. Die Kommunikation kann mit zwei Leitungen realisiert werden. Eine dient als Empfangsverbindung (Rx) und eine als Sendeverbindung (Tx). Diese Trennung erlaubt eine voll-duplex Kommunikation.

    \subsubsection{Übertragungsprotokoll}
    In regelmässig wiederholenden Zeitpunkten wird Datenpaket (im folgenden Frame genannt) in einem fest vorgelegten Format ausgetauscht. Dabei gibt es ein Grundformat für die Informationen und zwei Formate für den Informationsinhalt eines für Frames von Pi zum Tiny und ein anderes Format für die Frames vom Tiny zum Pi. Der Informationsinhalt der beiden Formate unterscheidet sich gemäss der Aufgabentrennung in Kapitel \ref{aufgabentrennung_pi_tiny}.\\

    \textbf{Grundformat}\\
    Die Frames bestehen jeweils aus einem Bezeichner (Key) und einem Wert (Value). Diese werden mit einem Komma getrennt. Als Abschluss dient das New Line Zeichen '\textbackslash n'. Somit sieht ein Informationsstück folgendermassen aus: $$\{Key\},\{Value\}\textbackslash n$$
    Zum Beispiel würde eine Informationen zur Geschwindigkeit folgendermassen aussehen: $$speed,200$$
    Die gesamten Informationen werden als Zeichenkette (String) im Ascii Format verschickt. Zahlenwerte werden jeweils vor dem Senden in einen String umgewandelt und nach dem Empfangen wieder in einen Zahlenwert zurückkonvertiert. Dies verbessert die Leserlichkeit für Menschen, was zum Testen und Simulieren der Kommunikation sehr Hilfreich sein kann.

    \textbf{Frames: Pi $\Rightarrow$ Tiny}\\
    Das Pi schickt dem Tiny eine vorgegebene Soll-Geschwindigkeit und Richtung der nächsten Kurve. Auch Informationen über den aktuellen Status des Pi werden verschickt. Die genauen Bezeichner und die Bedeutung und Grösse der Zugehörigen werte sind in Tabelle \ref{tab:com_pi_tiny} aufgelistet.

    \begin{table}[H] \centering
        \begin{tabular}{|l|l|l|}
        \hline
        \textbf{Bezeichner} & \textbf{Wert Beschreibung} & \textbf{Wert Zahlengrösse} \\ \hline
        speed               & Soll-Geschwindigket                     & signed 32-Bit Integer      \\ \hline
        dir                 & Kurvenrichtung                          & signed 32-Bit Integer      \\ \hline
        status              & Moral und weitere Informationen des Pi  & unsigned 8-Bit Integer     \\ \hline
        \end{tabular}

        \caption{Kommunikation Frames: Pi $\Rightarrow$ Tiny}
        \label{tab:com_pi_tiny}
    \end{table}

    \pagebreak
    \textbf{Frames: Tiny $\Rightarrow$ Pi}\\
    Das Tiny nimmt die nötigen Sensordaten auf und schickt die nötigen Informationen daraus dem Pi. Auch Informationen über den aktuellen Status des Tiny werden verschickt. Die genauen Bezeichner und die Bedeutung und Grösse der Zugehörigen werte sind in Tabelle \ref{tab:com_tiny_pi} aufgelistet.

    \begin{table}[H] \centering
        \begin{tabular}{|l|l|l|}
        \hline
        \textbf{Bezeichner} & \textbf{Wert Beschreibung}                                  & \textbf{Wert Zahlengrösse} \\ \hline
        is-speed            & Ist-Geschwindigkeit (gemäss Encoder)                        & signed 32-Bit Integer      \\ \hline
        %acc-x               & Beschleunigung in x-Richtung (gemäss Beschleunigungssensor) & signed 16-Bit Integer      \\ \hline
        %acc-y               & Beschleunigung in y-Richtung (gemäss Beschleunigungssensor) & signed 16-Bit Integer      \\ \hline
        %acc-z               & Beschleunigung in z-Richtung (gemäss Beschleunigungssensor) & signed 16-Bit Integer      \\ \hline
        obj                 & Objekt erkannt (einzelne Bits 1 oder 0)                     & unsigned 8-Bit Integer     \\ \hline
        status              & Moral und weitere Informationen es Tiny                     & unsigned 8-Bit Integer     \\ \hline
        \end{tabular}

        \caption{Kommunikation Frames: Tiny $\Rightarrow$ Pi}
        \label{tab:com_tiny_pi}
        \end{table}

        Der Wert der Moral ist bestimmt für Statusinformationen, welche den einzelnen Bits in der Zahl zugeordnet werden. Der genaue Inhalt kann sich je nach Status (gemäss Kapitel \ref{ablauf}) unterscheiden. Der nötige Informationsinhalt um den Ablauf zu erfüllen ist ein Tabelle \ref{tab:statusInfo} aufgelistet. Für Tests soll es möglich sein den Inhalt je nach Bedarf zu erweitern.

        \begin{table}[H] \centering
            \begin{tabular}{|l|l|}
            \hline
            \textbf{Informationen Pi $\Rightarrow$ Tiny} & \textbf{Informationen Tiny $\Rightarrow$ Pi} \\ \hline
            Bereit                                       & Bereit                                       \\ \hline
            Ablauf gestartet                             & Würfel erkannt                               \\ \hline
            Befehl zum Schwenker einfahren               & Schwenker vollständig eingefahren            \\ \hline
            Haltesignal erkannt (Parksensor ausklppen)   & Haltedistanz erreicht                        \\ \hline
                                                         & Stromverbrauch zu hoch                       \\ \hline
            \end{tabular}
            \caption{Informationsinhalt des Statusbytes}
            \label{tab:statusInfo}

            \end{table}

    \end{document}